不合作運動do and don't(新手入門指南)

我發夢見到有一份咁既指南，唔該各位新手望望先好去不合作運動，唔係就做幾多次道歉團都會失民心。指南仲有例子舉埋，唔好再亂同市民嘈，一路不合作一路民意加分。份野我發夢時睇過甘地佢地點做架！

文字版：

【不合作運動參與者指南與實戰】

≪指南篇≫

1. 原因（why）︰透過不合作運動，對政府造成滋擾及壓力，以迫使政府回應民間訴求

2. 行動內容（what）︰以游擊的群眾聚集，進行滋擾

2.1 阻礙政府部工作，如警總、稅局、入境、海關、立法會、政總等

2.2 癱瘓公共事業／交通，如巴士、港鐵、水電公司等

3. 態度（how）︰對於阻礙及滋擾，群眾可以用誠意、謙卑的態度表達抱歉，但需堅持不合作的精神及對準政權出擊

4. 不合作底線︰不影響醫療、法院運作為大前題；而進退方向，由現場群眾決定，請留意網絡消息及溝通

5. 避免︰與上班／路過的市民爭執或肢體衝突 (避免失民心及被拍黑材料)。若對方撞過來，先舉高雙手，以示沒有動作，但受到攻擊時，請務必以恰當方式保護自己

≪實戰篇≫ (舉例說明)

6.你做咩係度阻住我返工？你有你表達意見，我有權利返工。

*表示明白對方需要，say sorry
*講已有200萬人上街政府都無理會
*利用非暴力手段影響政府運作來抗爭

7. 你地正暴徒，有咩不滿就圍人掟雞蛋。

*扔雞蛋都令你感暴力，堅say sorry
*雞蛋是對強權的表達並沒殺傷力
*即使警方於6.12暴力對待示威者，我地只會選擇不合作運動
*不合作運動原則是非暴力

8. 都講左暫緩你地仲唔收手，係咪另有目的呀？/係咪收錢做野呀？

*暫緩不等如撤回。咁都唔肯改字眼，林鄭另有所謀？
*難以想像有邊間機構會動用數億去叫200百萬人上街？
*堅決不撤不散不要代住先

各位幫手推推分享 ，6.24日稅務的不合作運動太多新手，如果跟住的日子再道多幾次歉就會輸。

say sorry活動真係世界一級
係咪開先河?

推

有人話係風土病呀！

我認同。
但偶然一病有益身心。
死唔認錯我覺得係絕症。

比多d新手知！

push

咁要諗下點解要有say sorry活動
Sorry say得多人地會盲目
唔可以用太多次

就係唔可以咁多次希望各位不合作運動參加者醒d！

推推推